馬道立：如果說法治已死，是因為不喜歡某些判決，他認為難以接受

終審法院首席法官馬道立本月11日離任，他在退休前見記者，提及很多人問香港是否仍有法治，他說相信香港有法治，因為他知道香港的法官和法院的態度，是根據《基本法》和司法誓言處理案件。他又說，如果說法治已死，是因為不喜歡某些判決，他認為難以接受。

對於近日有人表示要改革司法機構，馬道立說，改革要有細節及理由，如果因為不喜歡判決，贏不到官司就要改革，並非好的理由，相信很多市民都難以接受。

#香港電台 #RTHK #馬道立 #基本法 #司法機構 #法治

屌你老母on99
個撚個義士得條索帶都判幾個月
法治？

大律師公會班模範撚人好快又出聲明屈你抹黑司法系統

使撚鹿道立接受

馬道立接受唔到唔關我事
接受唔到嗰件事唔代表嗰件事唔存在喺呢個世界
我接受到亦都清楚呢件事嘅存在就得

法治係咪死左
要睇公義能唔能夠彰顯

你都守唔撚到 又退休啦
講碌柒咩

仲有大陸人管有假身分證唔使跟假身分證案例判12個月監，判咗緩刑

警察偷信用卡碌都唔使跟上訴庭曾經訂立嘅小規模信用卡騙案3年量刑起點，只係判5個月

你個DOJ夠唔喜歡某些判決而成日去上訴啦, 仲好講!!唔知以為你串緊DOJ
無罪又上訴, 人地假釋又上訴!!

十足政府啲語氣

死咗嘅話幾多人失業

你接不接受關人事？

呢個鹿道立做左咁多年人

係法律界立足咁多年

讀咁多書 原來連基本既人生道理都唔撚識

返去含撚啦

以前香港既法律就係法律，易家比左中共揸庄就變左本死亡筆記炸。

如果法律覆蓋唔到既範疇就加上去，加到由無犯法都變有犯法。

呢d叫法律 ？ 屌你黑社會家法都要有真憑實據先用得刑啦。

易家生安白做，無中生有，莫須有，文字獄乜撚都出齊，咁都仲叫法律？

係好難接受㗎啦，比政權利用咗嚟助紂為虐

咁立法已死囉同埋你全家都已死得未

收皮啦，如果聽日共產黨修改基本法，並且立法殺曬有上過街嘅香港人都係法治黎架！繼續呃自己啦屌你

一個大法官講出咁無邏輯的說話真係垃撚圾
傻仔先理你條垃圾。人頭豬腦。

一個人難接受 vs 2百萬人難接受
返屋企讀返Lord Denning 啦Chief Justice